由揸飛機轉落地揸巴士 李車長：fb分享揸巴士經驗

新型冠狀病毒疫情全球肆虐，航空業受到重創，航空公司大裁員。任職港龍航空機師近19年嘅Earnest Li（網名），近日喺facebook分享佢由機師落地轉揸巴士嘅經驗，上載過去喺空中工作同依家喺地面工作嘅片段，以及家人探班合照，帖文喺網上瘋傳。佢喺facebook話，有媒體託朋友或舊同事聯絡佢做訪問，希望佢鼓勵香港人，但佢唔接受訪問，不過就解釋因為見到一啲年輕同事仍然無法走出困境或有心理陰影，先決定將自己去九巴揸巴士嘅經歷喺fb分享，希望年輕嘅同事們、朋友們可以早啲面對現實move on。佢將巴士短片上載fb後，竟然喺兩日內被瘋傳，實屬意料之外。

如果問佢「Airbus captain轉做雙層巴士captain，如何鼓勵香港的年輕人？」、「為local pilot發聲？」，佢謙稱自問資歷有限，現在香港機場每日只有1500人出入境（正常是每日十多萬人），航空業目前嘅環境，其實真係唔需要講太多。Earnest話，進入港龍差不多19年，「非常感恩港龍給了我一個精彩的人生旅程，無論是飛行經驗、財富、機遇…老實講，那些年和我同時期入職的同事們可算是較幸運的一群。現在最大的問題只是不甘心too early to retire。」

佢透露，自己好喜歡看名人傳記，特別是企業家、運動員嘅傳記，「你會發覺，故事裏最精彩的部分，不是他們站在人生最高峰，最成功的時候，而是在他們最低谷的時期，如何面對，如何跌倒再爬起來…才是一本傳記的精華之處」，「今天，大家雖然都處於人生谷底，但這不是我們的錯，我們仍然是最優秀的一群飛機師！所謂『禍兮福之所倚，福兮禍之所伏。』可能數十年後，驀然回首，大家人生最精彩的故事，就是今天！」

可以準備睇到好多關於佢嘅勵志故事
然後揸一排巴士隔完冷河佢就會入去做office

好快上office

有冇由揸巴士揸到airbus

10A仲後生就可以當佢MT咁train
呢個機師起碼都四十幾
得罪講句 佢除左揸飛機 乜都唔識 (假設佢無其他經驗）
一個高學歷嘅中佬可以做得啲乜

有，大陸經常發生（旅巴飛落橋）

記唔記得四點鐘許鎮德

警務處前助理處長，以「四點鐘許Sir」為人熟悉的許鎮德，在去年5月退休後，於今年1月被委任為陽光巴士有限公司的執行董事。許鎮德今日（1日）「再上一層樓」，正式就任九巴母公司－載通國際控股有限公司的行政總監一職，管理九巴龍運共5個部門。

高級狗係有利益輸送/人脈 先做到高層
你搵個55歲退休嘅低級狗 睇下佢地做啲乜囉

呢個機師都唔低級得去邊
起碼都係大學生

講極都唔明
個機師梗係唔低級啦
做左19年 航空業嘅嘢佢識好撚多添
但點同一個紀律部隊前高層比呀屌
請許鎮德做行政總監 真係貪佢識好多嘢 好識管理咩 用下腦啦屌

咪就係 貪佢係度 d狗仔唔敢抄牌